%% abtex2-modelo-trabalho-academico.tex, v-1.9.3 laurocesar
%% Copyright 2012-2015 by abnTeX2 group at http://abntex2.googlecode.com/
%%
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%% of this license or (at your option) any later version.
%% The latest version of this license is in
%%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
%% version 2005/12/01 or later.
%%
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%%
%% The Current Maintainer of this work is the abnTeX2 team, led
%% by Lauro César Araujo. Further information are available on
%% http://abntex2.googlecode.com/
%%
%% This work consists of the files abntex2-modelo-trabalho-academico.tex,
%% abntex2-modelo-include-comandos and abntex2-modelo-references.bib
%%

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% abnTeX2: Modelo de Trabalho Academico (tese de doutorado, dissertacao de
% mestrado e trabalhos monograficos em geral) em conformidade com
% ABNT NBR 14724:2011: Informacao e documentacao - Trabalhos academicos -
% Apresentacao
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
  % -- opções da classe memoir --
  12pt,        % tamanho da fonte
  openright,      % capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
  twoside,      % para impressão em verso e anverso. Oposto a oneside
  a4paper,      % tamanho do papel.
  % -- opções da classe abntex2 --
  %chapter=TITLE,    % títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
  %section=TITLE,    % títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
  %subsection=TITLE,  % títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
  %subsubsection=TITLE,% títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
  % -- opções do pacote babel --
  english        % o último idioma é o principal do documento
  ]{abntex2}

% ---
% Pacotes básicos
% ---
\usepackage[scaled]{uarial}
\usepackage[T1]{fontenc}      % Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}   % Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}         % Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}      % Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}            % Controle das cores
\usepackage{graphicx}         % Inclusão de gráficos
\usepackage{grffile}
\usepackage{microtype}        % para melhorias de justificação
\usepackage{dirtytalk}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{caption}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{fontawesome}

\usepackage{minted}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbuselibrary{breakable}
\tcbuselibrary{minted}

\BeforeBeginEnvironment{minted}
  {\begin{tcolorbox}[breakable, enhanced, boxsep=10pt]}

\AfterEndEnvironment{minted}
   {\end{tcolorbox}}

%\BeforeBeginEnvironment{boxed_minted}{\begin{tcolorbox}}
%\AfterEndEnvironment{boxed_minted}{\end{tcolorbox}}

\newcommand{\inlineslackstyle}[1]{{\textbf{\textit{\textcolor{red}{#1}}}}}

% pacotes adicionados
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsthm}
\usepackage{setspace}
\usepackage{csquotes}

% ---

% ---
% Pacotes adicionais, usados apenas no âmbito do Modelo Canônico do abnteX2
% ---
\usepackage{lipsum}        % para geração de dummy text
% ---
\usepackage{todonotes}
% ---
% Pacotes de citações
% ---
%\usepackage[hyperpageref]{backref}   % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[
  style=numeric-comp,
  backref,
]{biblatex}
\addbibresource{bibli.bib}
%\usepackage[num]{abntex2cite}  % Citações padrão ABNT


\renewcommand{\bf}[1]{\mathbf{#1}}
\renewcommand{\rm}[1]{\mathrm{#1}}


%\usepackage{cite}
%\renewcommand\citeleft{[}
%\renewcommand\citeright{]}

% ---
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% ---
\renewcommand{\imprimircapa}{
  \include{modelocapa}
}

%\renewcommand{\imprimirfolhaderosto}{
%\include{titlepage}}


% ---
\include{cover}

% ---
% Configurações de aparência do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
    %pagebackref=true,
    colorlinks=true,           % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=blue,            % color of internal links
    citecolor=blue,            % color of links to bibliography
    filecolor=magenta,          % color of file links
    urlcolor=blue,
    bookmarksdepth=4
}

\newcommand\footnoteref[1]{\protected@xdef\@thefnmark{\ref{#1}}\@footnotemark}

\makeatother
% ---

% ---
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos
% ---

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---

% ----
% Início do documento
% ----
\begin{document}

% Seleciona o idioma do documento (conforme pacotes do babel)
\selectlanguage{english}

% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\pretextual

% ---
% Capa
% ---
\imprimircapa
% ---

% ---
% Folha de rosto
% (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)
% ---
%\imprimirfolhaderosto

\include{ficha}
%\include{errata}
\include{folhaaprova}
%\include{epigrafe}
\include{abstract}
% ---
% inserir lista de ilustrações
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
%% ---

% ---
% inserir lista de tabelas
% ---
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage
% ---
\include{acronyms}
% ---
% inserir o sumario
%% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
%% ---

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\input{chap1}
\input{chap2}
\input{chap3}
\input{chap4}
\input{chap5}
\input{chap6}
\input{chap7}
\input{chap8}
% ----------------------------------------------------------
% Finaliza a parte no bookmark do PDF
% para que se inicie o bookmark na raiz
% e adiciona espaço de parte no Sumário
% ----------------------------------------------------------
\phantompart

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
%\bibliography{bibli}
\printbibliography[title={References}]

% ----------------------------------------------------------
% Glossário
% ----------------------------------------------------------
%
% Consulte o manual da classe abntex2 para orientações sobre o glossário.
%
%\glossary

\include{apendices}

%\include{anexos}

%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO
%---------------------------------------------------------------------
\phantompart
\printindex
%---------------------------------------------------------------------

\end{document}
